\documentclass[english,12pt,a4paper]{article}

\usepackage{../../shared/tex/course_tdi}

\title{TDI Nitrox avancé}
\subtitle{Révision de connaissances}

\author{TECHNICAL DIVING INTERNATIONAL}
\website{www.tdisdi.com}

%---------------------------------------------------------------------
%										DOCUMENT
%---------------------------------------------------------------------
\begin{document}

	\input{../../shared/tex/title_tdi}

%---------------------------------------------------------------------
%									Fundamentals
%---------------------------------------------------------------------
	\setcounter{section}{1}
	\section{Principes fondamentaux de la plongée technique}

	\begin{outline}
		\1 Un plongeur élite aura son attention centrée sur?
			\2[-] Les performances. Tout se qui se passe durant la plongée est controlé par le plongeur
	
		\1 Un plongeur élite se concentre sur quelles compétances?
			\2[-] Respiration, flottabilité, palmage, position
	
		\1 Quelle est l'influence des poumons sur la flottabilité?
			\2[-] Expirer diminue la flottabilité et permet de couler ou de ralentir une remontée
			\2[-] Inspirer augment la flottabilité et permet de flotter ou d'arréter une descente
	
		\1 Pour une respiration idéale, le plongeur devrait remplir ses poumons par le \underline{	\	hspace{1.5cm}} et les vider par le \underline{\hspace{1.5cm}}.
			\2[-] Bas (ventre) / Haut (torse)
	
		\1 Pour quelles raison devrait-on s'écarter d'un rythme respiratoire idéal?
			\2[-] Afin de maintenir une flottabilité très précise
			\2[-] Pour se déplacer dans la colonne d'eau dans utiliser son système de flottabilité
	
		\1 En plongée, quand est-ce que les mains sont utilisées pour se déplacer ou se tourner
			\2[-] Jamais
			\2[-] Exception: \textit{Pull and glide} en plongée spéléo ou sur épave.
	
		\1 Quels sont les avantages à plonger en position alignée?
			\2[-] Effort et résistance réduits, plus efficace, meilleure consommation d'air, moins 	d'effet sur les fonds marins, meilleur contrôle.
	
		\1 Dans quelle position doit être un plongeur dans la partie active de la plongée près 	d'un 	fond marin délicat?
			\2[-] Position alignée
	
		\1 Y a-t-il un moment en plongée où les compétances de base peuvent être ignorées?
			\2[-] Non, par contre, le plongeur peut chosir de se relaxer tant qu'il n'y à pas 	d'incidence sur la plongée (ex: décompression dans le bleu)
	\end{outline}
	\pagebreak

%---------------------------------------------------------------------
%									Physique et Lois des gas
%---------------------------------------------------------------------
	\section{Physique et Lois des gas}
	\begin{outline}
		\1 L'oxygène est un gaz \underline{\hspace{1.5cm}} et \underline{\hspace{1.5cm}}.

		\1 Est-ce que l'oxygène est nécessaire pour la vie?

		\1 Citer deux calculs  que vous pouver faire grâce à la loi de Bolye.

		\1 Citer trois calculs que vous pouver faire grâce à la loi de Dalton

		\1 Pourquoi la Profondeur Équivalente à l'Air (EAD) permet au plongeur de plonger plus longtemps?
	\end{outline}
	\pagebreak

%---------------------------------------------------------------------
%									Physiologie
%---------------------------------------------------------------------
	\section{Physiologie}
	\begin{outline}
		\1 L'hypoxie est:

		\1 N'importe quel mélange avec moins de \underline{\hspace{1.5cm}} pourcent d'oxygène est considéré comme hypoxique.

		\1 Pourquoi le risque d'hypoxie est plus élevé avec un recylceur?

		\1 Un mélange gazeux ne contenant pas du tout d'oxygène est appelé:

		\1 Si un plongeur est exposé à plus de \underline{\hspace{1.5cm}} ATA de pression partielle d'oxygène, ce exposition doit être suivie.

		\1 Les signes et symptômes d'une toxité à l'oxygène du système nerveux central sont caractérisées par:

		\1 Quel est le pourcentage d'exposition à l'oxygène pour une plongée avec une exposition à une pression pertielle de 1.2 ATA pendant 55 minutes?

		\1 Quels sont les signes et symptômes de la toxicité pulmonaire à l'oxygène?

		\1 Combien d'unités do'xygène (OTUs) un plongeur aura-t-il après une plongée de 55 minutes à une pression partielle d'oxygène de 1.2 ATA?

		\1 Quelle quantité d'OTUs est autorisée pour une période de cinq jours de plongée?

		\1 Citer trois choses qu'un plongeur peut faire pour améliorer ses remontées en plongée sportive.

		\1 Quels sont les signes et symptômes de la narcose?

		\1 Décrire comment minimiser le dioxide de carbone pendant la plongée.

		\1 Quelle est la source principale de monoxide de carbone dans un mélange gazeux?

		\1 Décrire comment le système immunitaire peut compliquer un accident de plongée.
	\end{outline}
	\pagebreak

%---------------------------------------------------------------------
%									Formules
%---------------------------------------------------------------------
	\section{Formules}
	\begin{outline}
	\1 Quelle est la différence de pression à 30m / 99 ft comparé à la surface?

	\1 Quel est le meilleur mélange pour une plongée à 32m / 107 ft?

	\1 Quelle est la profondeur maximale d'utilisation pour un EAN27 pour la partie profonde et pour la décompression?

	\1 Quelle est la pression partielle d'oxygène à 30m / 100 ft pour un EAN30?

	\1 Quelle est la profondeur équivalente à l'air (EAD) pour un EAN36 à 25m / 85ft?
	\end{outline}
	\pagebreak

%---------------------------------------------------------------------
%									Equipement
%---------------------------------------------------------------------
	\section{Equipement}
	\begin{outline}
		\1 L'équipement utilisé avec un pourcentage d'oxygène supérieur à \underline{\hspace{1.5cm}} pourcent doit être nettoyé pour l'utilisation avec de l'oxygène.

		\1 Citer 3 étapes dans le nettoyage pour l'utilisation avec de l'oxygène.

		\1 Que faire si une pièce d'équipement est contaminée ou utilisée avec un gaz non compatible?
	\end{outline}
	\pagebreak

%---------------------------------------------------------------------
%									Equipement
%---------------------------------------------------------------------
	\section{Equipement}
	\begin{outline}
		\1 L'équipement utilisé avec un pourcentage d'oxygène supérieur à \underline{\hspace{1.5cm}} pourcent doit être nettoyé pour l'utilisation avec de l'oxygène.

		\1 Citer 3 étapes dans le nettoyage pour l'utilisation avec de l'oxygène.

		\1 Que faire si une pièce d'équipement est contaminée ou utilisée avec un gaz non compatible?
	\end{outline}

\end{document} 
