\documentclass[english,10pt,a4paper]{article}

\usepackage{../../shared/tex/course_tdi}
\usepackage{tabularx}

\title{TDI Intro to cave}
\subtitle{Révision de connaissances}

\author{TECHNICAL DIVING INTERNATIONAL}
\website{www.tdisdi.com}


%---------------------------------------------------------------------
%									FORMAT
%---------------------------------------------------------------------
% Change le format des listes
\renewenvironment{benumerate}%
{\normalfont\samepage\begin{list}\samepage}%
{\end{list}}


%---------------------------------------------------------------------
%									DOCUMENT
%---------------------------------------------------------------------
\begin{document}
	\input{../../shared/tex/title_tdi}

%---------------------------------------------------------------------
%									Exam
%---------------------------------------------------------------------

	\begin{center}
		\section*{Examen Final}
	\end{center}

%---------------------------------------------------------------------
%									NAME
%---------------------------------------------------------------------
	\begin{bfseries}
		Nom de l'élève: \hrulefill \hspace{1cm} Date: \rule{2cm}{0.4pt} \vspace{0.5cm} \\
		Nom de l'instructeur:\hrulefill \hspace{1cm} Score: \rule{2cm}{0.4pt}\\
		
	\end{bfseries}
	\rule{\textwidth}{1pt}
	\vspace{1cm}	

	\begin{outline}
		\1 Comment la plupart des "solution caves" se forment-elles?
			\vspace{2cm}
		\1 Les "solution caves" ont tendance à être les grottes immergées les moins étendues.
			\vf
		\1 Plonger dans des siphons est moins dangereux que de plonger dans des résurgences.
			\vf
		\1 Lister 10 risques potentiels en plonger sous terraine.
			\2	1:
			\2 2:
			\2	3:
			\2	4:
			\2	5:
			\2	6:
			\2	7:
			\2	8:
			\2	9:
			\2 10:
		\1 Que peuvent faire les plongeurs pour préserver l’accès aux sites de plongée sous-terraine?
			\vspace{2cm}
		\1 En quoi les plongeurs peuvent activement participer pour conserver la beauté des sites de plongée sous terraine?
			\vspace{2cm}
		\1 La première règle de "l’analyse d’accident" est de rechercher un bon entrainement.
			\vf
		\1 La "règle du tiers" est suffisante pour tous les types de plongée sous-terraine
			\vf
		\1 Qui peut stopper la plongée et pour quelles raisons?
			\vspace{2cm}
		\1 Quels sont 5 domaines dans lesquels le plongeur spéléo doit il montrer un haut niveau de compétence?
			\2 1:
			\2 2:
			\2	3:
			\2	4:
			\2	5:
		\1 Nommez 2 types de contrôle et expliquez les:
			\2 1: \vspace{2cm}
			\2 2: \vspace{2cm}
		\1 Décrivez les types de "conscience" suivant:
			\2 De soi:	\vspace{2cm}
			\2 Global:	\vspace{2cm}
			\2 De situation:	\vspace{2cm}
		\1 Est-ce que les recycleurs sont idéals pour la plongée sous terraine?
			\2
		\1 Un plongeur spéléo doit transporter au moins 2 torches.
			\vf
		\1 Listez trois façons dont le plongeur spéléo peut positionner sont équipement afin d’avoir une meilleure pénétration dans l’eau (streamlining)
			\2	\2	\2
		\1 Quel est le meilleur moyen pour un plongeur spéléo pour attirer l’attention de son équipier?
			\vspace{2cm}
		\1 Les grottes sont sombres en plongée sous terraine. De fait, les signaux faits avec les mains doivent être:
			\2 a) Evident
			\2 b) Eclairés
			\2 c) Fait lentement
			\2 d) Subtile
		\1 Comment les plongeurs, lors d’un "touch contact", peuvent ils signaler un emmêlement?
			\vspace{2cm}
		\1 Qu’est-ce qu’une ligne temporaire?
			\vspace{2cm}
		\1 Est-ce qu’un noeud primaire peut-il être fait a l’intérieur de la caverne?
			\vspace{2cm}
		\1 Pourquoi un plongeur spéléo peut-il choisir de transporter plus d’un dévidoir de secours?
			\vspace{2cm}
		\1 Le/la \st d’un plongeur joue un rôle déterminant dans sa capacité à éviter les problèmes sous l’eau.
			\2 a)	Niveau de conscience
			\2 b)	Configuration
			\2 c)	Propulsion
		\1 Est-ce que les plongeurs "Intro to cave" peuvent faire de la navigation complexe?
			\vf
		\1 En relation avec le management du stress, les plongeurs doivent apprendre à diagnostiquer et séparer les risques perçus des \st?
			\2
		\1 En plongée sous terraine, la panne d’une lampe torche est une situation d’urgence?
			\vf
		\1 Quelle procédure devriez-vous suivre si votre masque est défectueux durant la plongée?
			\vspace{2cm}
		\1 La première étape à suivre lors d’un emmêlement avec la ligne (fil d’Ariane) est de \st?
			\2 a)	Se débattre afin de se libérer
			\2 b)	Couper la ligne
			\2 c)	S’arrêter
		\1 Durant la recherche de ligne (perte de ligne), l’établissement d’un "point de perte" permet \st.
			\2 a)	D’établir un point de référence
			\2 b)	De perdre du temps et est inutile
			\2 c)	A vos équipiers de comprendre pourquoi vous vous-êtes perdu
			\2 d)	Tout ce qui précède
		\1 Comment la perte ou casse d’une ligne peut-il être évité?
			\vspace{2cm}
		\1 Quelle réserve de gaz devriez-vous conserver lors de la recherche d’un plongeur disparu?
			\vspace{2cm}
		\1 Une perte totale de gaz est une vraie situation d’urgence?
			\vf
		\1 Lors de l’utilisation de bouteilles montées avec un "manifold", et durant une perte de gaz importante, l’isolation des bouteilles devient alors nécessaire. Le gaz provenant \st doit être utilisé en 		premier jusqu’à son épuisement.
			\2 a)	De la bouteille qui fuie
			\2 b)	De la bouteille ne fuyant pas
			\2 c)	Du binôme
		\1 Que devriez-vous faire avant de porter assistance à un plongeur inconscient ou ayant une convulsion?
			\vspace{2cm}
		\1 Lors de plongée sous-terraine, l’effondrement de la grotte est une chose commune.
			\vf
		\1 Quelles sont les trois étapes conduisant à une exploration couronnée de succès en plongée sous terraine?
			\2 1:
			\2 2:
			\2	3:
		\1 Une équipe de plongeurs souhaite explorer une résurgence ayant un certain courant substantiel. L’équipe planifie une consommation de 1820 L. Quelle est la réserve de gaz minimale que l’équipe doit 		emporter pour cette plongée?
			\vspace{2cm}
		\1 Quelles 5 étapes doivent être complétées lors de la préparation d’une plongée en caverne ou "cave"?
			\2 1:
			\2 2:
			\2	3:
			\2 4:
			\2 5:
		\1 Quelles pièces d’équipement doivent être contrôlées avant de rentrer dans l’eau?
			\vspace{2cm}
		\1 Qu’est-ce qui doit suivre à la fin de chaque plongée sous terraine?
			\vspace{2cm}
		\1 Vous sentez-vous prêt à explorer une grotte de type "intro to cave" sans la supervision d’un instructeur?
			\vspace{2cm}
	\end{outline}
\end{document} 

