%!TEX root = advnitrox_fr.tex

\section{Bases de la plongée technique}

\begin{frame}{Changement de mentalité}
	\begin{itemize}
		\item Réelle planification des plongées... et plongées suivant le plan!\\\textbf{Plan you dive, 	and dive you plan!}
		\item Limites de la plongée:
		\begin{itemize}
			\item Air, temps, profondeur
			\item Equipement
			\item Experience
			\item Objectifs (mission)
		\end{itemize} 
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{L'approche}  
	\begin{itemize}
		\item Plongées plus sûre, et plongeurs plus qualifiés
		\item Plonger devient automatique
		\item Augmente l'attention des plongeurs
		\item Compétances de base améliorées
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Compétances de base}
	\begin{itemize}
		\item Respiration\\(Impacte sur la flottabilté)
		\item Flottabilité (buoyancy)
		\item Palmage\\(frog kick, back kick, helicopter turn, ...)
		\item Position (trim)\\ A plat afin de réduire les efforts de mouvement
	\end{itemize}
\end{frame}

%---------------------------------------------------------------------
%										Révisions de connaissance
%---------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Révisions de connaissance}  
	1. An elite diver will have a focus on their dive that is?
	\begin{itemize}
		\item Based on a performance mindset. Nothing happening on the dive that is not controlled by the diver at all times.
	\end{itemize}

	\vfill

	1. Un plongeur élite aura son attention centrée sur?
	\begin{itemize}
		\item Centrée sur les performances. Tout se qui se passe durant la plongée est controlé par le plongeur
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Révisions de connaissance}  
	2. The elite diver will focus on what fundamentals of diving?
	\begin{itemize}
		\item Breathing, Buoyancy, Swimming, and Trim
	\end{itemize}

	\vfill

	2. Un plongeur élite se concentre sur quelles compétances?
	\begin{itemize}
		\item Respiration, flottabilité, palmage, position
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Révisions de connaissance}  
	3. How can lung volume be used to control buoyancy?
	\begin{itemize}
		\item Emptying the lungs will provide negative buoyancy to fall or stop an ascent
		\item Breathing can arrest an uncontrolled descent or provide increased buoyancy to rise in the water
	\end{itemize}

	\vfill

	3. Quelle est l'influence des poumons sur la flottabilité?
	\begin{itemize}
		\item Expirer diminue la flottabilité et permet de couler ou de ralentir une remontée
		\item Inspirer augment la flottabilité et permet de flotter ou d'arréter une descente
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Révisions de connaissance}  
	4. While using ideal breathing the diver should fill their lungs from the \underline{\hspace{1cm}} and empty them from the \underline{\hspace{1cm}}.
	\begin{itemize}
		\item Bottom / Top
	\end{itemize}

	\vfill

	4. Pour une respiration idéale, le plongeur devrait remplir ses poumons par le \underline{\hspace{1cm}} et les vider par le \underline{\hspace{1cm}}.
	\begin{itemize}
		\item Bas (ventre) / Haut (torse)
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Révisions de connaissance}  
	5. What are the reasons to deviate from ideal breathing?
	\begin{itemize}
		\item Maintain a very tight hover
		\item Create movement in the water column without making BCD adjustement
	\end{itemize}

	\vfill

	5. Pour quelles raison devrait-on s'écarter d'un rythme respiratoire idéal?
	\begin{itemize}
		\item Afin de maintenir une flottabilité très précise
		\item Pour se déplacer dans la colonne d'eau dans utiliser son système de flottabilité
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Révisions de connaissance}  
	6. While diving, when should the hands be used for positioning and turning?
	\begin{itemize}
		\item Never
		\item Exception: \textit{Pull and glide} in cave or wreck diving
	\end{itemize}

	\vfill
	
	6. En plongée, quand est-ce que les mains sont utilisées pour se déplacer ou se tourner
	\begin{itemize}
		\item Jamais
		\item Exception: \textit{Pull and glide} en plongée spéléo ou sur épave.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Révisions de connaissance}  
	7. What are the advantages of diving in working positiong (in trim)?
	\begin{itemize}
		\item Reduced work, increased efficiency, reduced drag, better gas consumption, less impact on the bottom/ environment, and better control.
	\end{itemize}

	\vfill
	
	7. Quels sont les avantages à plonger en position alignée?
	\begin{itemize}
		\item Effort et résistance réduits, plus efficace, meilleure consommation d'air, moins d'effet sur les fonds marins, meilleur contrôle.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Révisions de connaissance}  
	8. What body position should a diver be in during the working portion of a dive near an impactable environment?
	\begin{itemize}
		\item Working Position
	\end{itemize}

	\vfill

	8. Dans quelle position doit être un plongeur dans la partie active de la plongée près d'un fond marin délicat?
	\begin{itemize}
	 	\item Position alignée
	 \end{itemize} 
\end{frame}

\begin{frame}{Révisions de connaissance}  
	9. Is there a time in diving when the foundational skills can be ignored?
	\begin{itemize}
		\item No, however, the diver can relax is body when there is no impact on the dive (ex: blue water decompression)
	\end{itemize}

	\vfill

	9. Y a-t-il un moment en plongée où les compétances de base peuvent être ignorées?
	\begin{itemize}
		\item Non, par contre, le plongeur peut chosir de se relaxer tant qu'il n'y à pas d'incidence sur la plongée (ex: décompression dans le bleu)
	\end{itemize}


\end{frame}